\columnheader{
  Projekt ``Mathematik lernen in heterogenen Kleingruppen'' \\ 
  Bachelor Bauingenieurwesen
}

\begin{block}{Die Tutorien}
\begin{itemize}
\item Arbeit in Kleingruppen mit ca. 10 Teilnehmerinnen und Teilnehmern
\item pro Woche 90 Minuten in Zweier- bis Dreier-gruppen
\item Die Tutor*innen unterstützen durch hilfestellungen und Tipps die Arbeit an den Präsenzaufgaben
\item Die Studierenden sollen die Aufgaben weitgehend selbstständig bearbeiten
\end{itemize}
\end{block}

\bigskip

\begin{block}{Stärken des Konzepts}
  Mit diesem Konzept kann besonders gut auf die unterschiedlichen
  Lernvoraussetzungen der Studierenden eingegangen werden, da eine
  individuelle und an praktischen Aufgaben orientierte Betreuung
  geboten werden kann. Außerdem wirkt sich ein
  Betreuungsverhältnis auf „Augenhöhe“ besonders günstig bei
  Studierenden aus, die sonst eher zurückhaltend sind. In den Kleingruppen sind alle Studierenden gefordert,
  sich aktiv einzubringen. Es besteht nicht die Gefahr, dass
  jemand „übersehen“ wird.
\end{block}

\bigskip

\begin{block}{Arbeiten mit MathWeb}
 Die Studierenden arbeiteten zu Hause mit dem online-Tool
  MathWeb. Die Aufgaben wurden in Lernkarten passend zum
  Vorlesungsstoff aufbereitet. Um die 5\% Klausurbonuspunkte zu
  bekommen, mussten jede Woche mindestens 60\% der
  Aufgaben korrekt gelöst werden.
  
  \bigskip
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\linewidth]{mathweb}
  \end{center}
\end{block}
